民眾黨團批政府勞動政見跳票 籲儘速制定最低工資法
2023-04-28
https://udn.com/news/story/7238/7129847
五一勞動節將至，台灣民眾黨立法院黨團今天指出，蔡政府勞動政見許多面臨跳票邊緣，呼籲執政黨儘速推動制定「最低工資法」，加速勞保年金改革，並強化工安和勞動檢查，保障勞工權益。 民眾黨團總召邱臣遠、副總召賴香伶、黨團發言人楊寶楨今天舉行「五一挺勞工，台灣勞權大體檢」記者會。 賴香伶表示，蔡英文政府執政至今，18項勞動政策中，包含「減少公部門派遣勞工」、「修法限縮責任制工時」、「減少總工時，週休兩天」、「提高加班工資」等，近8成勞動政見沒有落實，面臨跳票邊緣。 賴香伶表示，勞保年金即將破產，行政院長陳建仁身為前總統府年金改革委員會召集人，卻一點都不著急，還稱需要慢慢建立共識。賴香伶呼籲，政府應加速制定改革時程，提出財務永續規劃方案。 賴香伶表示，根據統計，民國110年勞動檢查達16萬次，但僅6.14%被檢查出有問題，對比職災頻傳的情況，合理懷疑勞動檢查未落實；近來聯華食品彰化廠發生大火，民眾黨團要求政府應對食品廠進行衛生、消防重點檢查，並針對營造業加強稽查安全裝備與機具。 邱臣遠直言，民眾黨團一再要求政府檢討台灣低薪過勞問題，呼籲中央政府應該透過稅制引導企業加薪，不僅有誘因，也能酌情扶植中小企業；另一方面，蔡政府應加速制定最低工資法，保障勞工的最基本生活水準。 賴香伶 台灣民眾黨 邱臣遠